你是一個完美主義者嗎？

完美主義在心理學中指一種不斷追求最高要求，追求完美的性格或主義，其往往伴隨著自我否定和對他人評價的關注。完美主義有多維度的性格，它有著積極的一面，也有消極的一面。病態的完美主義會使人追求過高且無法實現的目標，並會在他們失敗時帶來極大的痛苦。而正常的完美主義能帶給人們追求目標的動力，同時給他們帶來樂趣。
---轉自維基百科

做事虎頭蛇尾，一開始做得好好，然後怕完成唔到理想嘅結果，到最後就放棄

即使人地話做得好好，但係心裏面仍然覺得有瑕疵，之後就會覺得自己好垃圾，小小事都做唔好

好驚自己出盡所有力，都得唔到想要嘅回報，所以就不斷推卸、懶懶行，好驚自己係廢呢個事實

懷疑自己係完美主義者嘅你，一齊討論下

我係一個對性格有精神潔癖嘅人 算唔算完美主義

2樣都有

成個懦夫咁

成日都諗到心很累

試著放鬆，心裏想着人不會完美

紅字係

我個名

At least 係小事方面做得好先

樓主一定唔係真完美主義

你都無念清楚點樣先可以開個多人討論既post
一啲都唔完美

真正既完美主義者應該買海之戀愛炫美

連登冇高登果時咁高質，而家感情台叫春5Ppost先好賣

做一個力有不逮既完美主義者仲慘過食屎

就好似飛蛾撲火，緃使知道自己前面係死路（自身無法達至完美）都要照行（追求完美）。

世界係無完美嘅人，完美主義者本身已經係一個唔完美嘅存在，但係無奈仍要追求達至完美，最終只有自尋死路。

「以有涯隨無涯，殆已」

明知有問題但係改變唔到果種無力感...

好辛苦
有冇念/試 過放下呢份執着

放得到，就唔洗開post啦

有次返炒散老細話要入200幾份野落電腦到。開工前，老細話入得到就入，入唔哂都得，但為咗要完成哂，搞到成日都無食過野，到最後放工都仲淨低廿幾份。

雖然老細事後讚入得好快，但係完成唔到全部嘅感覺真係非常唔良好，收咗工之後又餓又心情差，搞到勁想嘔

我又唔會咁
我只係覺得想揾個最完美最靚既方法去解決問題

我們先說第一種，「要求自我」型。

我們給自己定下了很高的標準，工作一定要又快又好，男朋友一定要又高又帥、溫柔體貼.穿衣打扮一定要足夠精緻漂亮，生活一定要夠品味位，等等，因為對自我要求過高過多。因此會覺得自己很累。

第二種，「要求他人」型。

把對自我的要求轉嫁到了別人身上，為別人設定一個高標準，要求別人一定要做到。不許別人犯錯誤，更不許別人行一點缺點或暇疵，稍有不滿意就對對方橫加指責，橫挑鼻子豎挑眼，弄得對方好累啊，而自己也覺得好累：「為什麼他總是不能讓我滿意呢?」

第三種，「被人要求」型。

我們不僅要求自己、要求他人，同時我們也在被他人要求。為了滿足他人對我們的期望，我們努力讓自己變得更好。我們在潛意識裏對自己說「我一定要做到那樣，否則他就會失望」或者「我沒有做到他說的那樣，他—定很失望」。為了完成他人對我們的期待，我們會變得很累。

看來，要求過多勢必會讓自己心累。其實，「要求過多」有一個專業的術語，那就是完美主義。完美主義音為什麼會讓自己變得這麼累?我們先來看看完美主義者的定義。

完美主義者是指不斷追求最高要求，追求完美的性格或主義的人，往往容易自我否定。完美主義者有積極的一面，也有消極的一面。病態的完美主義會使人追求過高且無法實現的目標，並會在目標失敗時感到極大的痛苦。

完美主義者的最大特點是追求完美.而這種慾望是建立在認為事事都不滿意、不完美的基礎之上的，因而他們就陷入了深深的矛盾與痛苦之中。看來，完美主義者是伴隨着許多消極因素的，例如自我否定、失望、矛盾等情緒，因而完美主義者常常會覺得很累。

完美主義者總是自己對自己不滿意，也怕他人對自己不滿意，同時也經常對他人不滿意，眾多的不滿意讓他們始終處於一種疲憊的狀態。

如果你身邊有總是覺得自己心累的人，很有可能他是個完美主義者。

完美主義者究竟有着怎樣的心理動因呢?一個人為什麼要逼迫自己成為一個完美主義者呢?其實，完美主義者在內心深處非常恐懼一件事情，那就是缺憾，他們不能容忍缺憾、暇疵、害怕令人失望。一旦遇到這些，他們就覺得自己受到了傷害。為了避免傷害，他們做什麼事情都要求盡善盡美，這，就是完美主義者的心理動因。

所以，完美主義者在實現完美的整個過程中充滿了擔憂、恐懼、糾結等負面情緒，因此才會覺得那麼累。

唔肯定嘅巴絲可以玩下

其實都食到應一應
尤其是第三段
有批評雖然唔開心
但係冇仲驚

過一過冷河就想重新做過晒啲野